Ik geef toe, het was de begrafenis overstuur hem en stuurde zijn gedachten terug op sommige in gedachte.... Hij gelooft het allemaal zelf.
Ik herinner me hoe op onze bruiloft-dag zei hij: "Tenzij sommige heilige plicht komen op mij om terug te gaan naar de bittere uren, of slaap ontwaken, gekke of sane."
Er lijkt te zijn door alles wat schroefdraadborgmiddel van continuïteit....
Die angstige telling kwam naar Londen.... Als het moet, en hij kwam naar Londen, met zijn krioelende miljoenen.... Er kan een heilige plicht; en indien wij niet terugdeinzen voor het .... Ik worden voorbereid.
Ik krijg mijn typemachine dit zeer uur en beginnen met het transcriberen.
Dan zijn we klaar voor andere ogen indien nodig.
En als ze worden gezocht en misschien, als ik klaar ben, slechte Jonathan mag niet worden verstoord, want ik spreek voor hem en hem nooit worden onrustig en bezorgd.
Als ik ooit Jonathan heel oploopt tot boven de nervositeit kan hij wil van alles, en ik kan hem vragen stellen en dingen, en zie hoe ik kan hem troost.
_Brief Van Helsing aan mevr Harker._ "_24 September._ (_vertrouwen_) "Geachte Mevrouw,- "Ik bid u mij niet kwalijk dat ik schrijven, dat heb ik zo'n vriend als ik u Droevig nieuws van Miss Lucy Westenra's dood.
Door de vriendelijkheid van Lord Godalming, ik ben bevoegd is te lezen wat haar brieven en papieren, want ik ben ernstig bezorgd over bepaalde zaken van levensbelang.
